台灣人真幸福啊！ - 高慧然

台灣人真幸福啊！ - 高慧然

網上截圖

中國瘟疫蔓延，香港政府不採取任何防疫措施，基本上是歡迎瘟疫病人湧港，不介意香港變成疫埠。其動機相當可疑。後來，雖然終於宣佈禁止來自武漢的航班及高鐵入境，但港珠澳大橋仍免費開放，各大陸路關口亦暢通無阻。是疏忽還是別有用心，大家自行揣測。一個毫無民意認受性的政府，根本不必向民眾交代。

看看一人一票選總統的台灣如何防疫，發現第一宗確診個案後，台灣政府迅速宣佈禁止所有武漢旅客入境。確診第二例、第三例後，更將禁令擴大至湖北省。由於第二例確診病人為中國赴台旅遊團遊客，台灣政府立即暫停所有已在台灣的10個湖北旅遊團的行程，要求他們盡速離境。

所有入境台灣人士均須如實填寫健康申報表，若被發現不實，是有罰則的。其中一個被確診台商未如實申報，被罰款30萬台幣。

此外，台灣政府宣佈口罩不出口之後，雖然受到藍營人士攻擊，但行政院長蘇貞昌擲地有聲地回應，先要自救，才可以幫人。這才是一個負責任的政府所為。

中國瘟疫大爆發之前，台灣剛剛經過總統大選，台灣人用自己的智慧選出了蔡英文，蔡英文承諾「留下一個更好的國家」。事實證明，台灣人的選擇是正確的，蔡英文面對的第一個挑戰便是世紀大瘟疫，她所領導的政府，迅速、決斷，以台灣人的福祉為最大考量，真令人羨慕！台灣人真幸福啊！

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

人地陳水扁食子彈時港畜仲笑緊人地黑金政治劣質民主。